---
aid: 9025
zid: 755722
title: "是否需要建立热气球部队，完成侦查和轰炸"
author: 一路向上
date: 2018-05-31 21:55:53+07:00
lastmod: 2018-06-07 22:47:00+07:00
---

一路向上 于 2018-5-31 21:55:53 发表了：

是否需要建立一只小规模的热气球空军，作为侦查和短距离轰炸部队，辅助陆军作战。

考虑热气球，主要是临高现在没有堪用的小型内燃机，无法配套飞机。飞艇在有内燃机之后，加上临高有充分的现代航空知识，完全可以跳过。而热气球的门槛要低的多，如果需要定向移动任务，可以考虑电池加螺旋桨，配备球形炸弹或者火箭完成。简单的侦查任务，完全可以由缆绳控制大概位置，人员配备望远镜完成。

不知道临高什么时候能有合适的内燃机可以配套活塞式飞机，早日建成强大的空军。第一代飞机可以考虑命名为万户。

---

liutom2 于 2018-5-31 22:11:18 发表了：

热气球升到 100-200 米做观察用还是很合适的，也不用很大，能带 2 个人就行。

---

akula971 于 2018-5-31 22:11:30 发表了：

气球侦查。校射也就罢了。轰炸个头啊。

---

kid1417 于 2018-5-31 22:15:23 发表了：

道长飞天记可以派上用场了

梧州同人里伏波军就已经有实验性质的热气球观察哨，只能浮空，不能移动，负责高位侦查和指示炮兵，只不过吹牛没采用

老实说敢于迈出从无到有第一步还是很有意义的，这样技术才能逐步成熟嘛

---

繁华烬燃 于 2018-5-31 23:25:26 发表了：

相对内燃机，燃料问题才是问题，还有配套设施。。。摊手

---

为了吃饭，前进 于 2018-6-1 08:57:33 发表了：

支援火力到了那射程再说吧。

---

北风之翼 于 2018-6-1 10:49:47 发表了：

热气球也需要燃料，现在石油线一直没开，煤焦化出来那点油怕是工业口自己都不够用

---

一路向上 于 2018-6-1 11:21:22 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-5-31 23:25
>
> 相对内燃机，燃料问题才是问题，还有配套设施。。。摊手

所以不等内燃机好了。石油不想了。

---

一路向上 于 2018-6-1 11:26:23 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-6-1 10:49
>
> 热气球也需要燃料，现在石油线一直没开，煤焦化出来那点油怕是工业口自己都不够用 ...

煤气呀，煤炭和焦炭副产品。钢铁工业可以的话，压力容器也应该有了。

---

一路向上 于 2018-6-1 11:28:33 发表了：

> akula971 发表于 2018-5-31 22:11
>
> 气球侦查。校射也就罢了。轰炸个头啊。

偶尔带两个，打击下对面士气。实在不行，发发传单瓦解对面也好。我看韩国的气球攻势就不错。

---

一路向上 于 2018-6-1 11:29:38 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2018-6-1 08:57
>
> 支援火力到了那射程再说吧。

既然有黑尔火箭，那就应该存在这种远程武器。

---

Eric.Z 于 2018-6-1 12:16:11 发表了：

有条件的话组建一支也可以，怕是只有大型会战和攻坚战用的到

---

持简 于 2018-6-1 12:43:53 发表了：

热气球校射可以，轰炸也可以实验性地玩一玩。

---

持简 于 2018-6-1 12:49:48 发表了：

另: 万户是伪明的士大夫。。。

---

ifaii 于 2018-6-1 12:56:27 发表了：

直接木质滑翔机不好吗？

---

corsola 于 2018-6-1 19:14:32 发表了：

热气球轰炸。。。只能炸固定的据点吧，而固定的据点有什么问题是大炮解决不了的吗？

这玩意起降那么麻烦，而且受天气影响太大，跟不上野战部队的

---

surelei 于 2018-6-1 19:39:24 发表了：

穿越时机不好，要是晚两年，带几十架大疆去过，改造一下，查打一体无人机。

---

一路向上 于 2018-6-1 19:49:53 发表了：

> corsola 发表于 2018-6-1 19:14
>
> 热气球轰炸。。。只能炸固定的据点吧，而固定的据点有什么问题是大炮解决不了的吗？
>
> 这玩意起降那么麻烦， ...

轰炸是附赠用途，可以打击对面士气，譬如红警里面，基洛夫空艇轰炸也很壮观。主要是侦查，和火炮校射。一个热气球，80 米高度，覆盖半径 30 公里，从肇庆到梧州一共是 180 公里左右，4 个县城各有一个，就可以做到西江航道全覆盖。这也是一种预警措施。要不现在元老院面对瑶乱就有点像瞎子。

---

一路向上 于 2018-6-1 19:51:11 发表了：

> surelei 发表于 2018-6-1 19:39
>
> 穿越时机不好，要是晚两年，带几十架大疆去过，改造一下，查打一体无人机。 ...

没办法。谁让早了三五年。

---

一路向上 于 2018-6-1 19:53:28 发表了：

> ifaii 发表于 2018-6-1 12:56
>
> 直接木质滑翔机不好吗？

能找到合适的起降地点嘛。滑翔机得有一段倾角够大的长坡才能飞起来吧。而且对于规划民和元老都有困难吧，毕竟国内的航空教育落后，

---

cqduoluo 于 2018-6-1 19:53:32 发表了：

这话题以前讨论过很多次，气球在 19 世纪只有欧洲大陆军对决的时候有用，反正英国人去非洲打用燧发枪的土著是不会用气球的，临高这种战场效费比太低了。

---

某食肉动物 2 于 2018-6-1 20:15:05 发表了：

关键是成本和产出，髡贼的炮兵能打 20 公里就有这个需要了。笑

---

某食肉动物 2 于 2018-6-1 20:17:26 发表了：

现有陆军的前置尖兵加光学仪器的侦查距离足够很长一段时间使用了。

---

seraph0722 于 2018-6-1 20:45:24 发表了：

热气球这玩意儿丢东西？这误差怕不是还不如地上打炮。。。。

---

wooyang 于 2018-6-2 00:21:22 发表了：

> surelei 发表于 2018-6-1 19:39
>
> 穿越时机不好，要是晚两年，带几十架大疆去过，改造一下，查打一体无人机。 ...

没 gps 啊 大疆不行吧……

---

surelei 于 2018-6-2 00:55:12 发表了：

> wooyang 发表于 2018-6-2 00:21
>
> 没 gps 啊 大疆不行吧……

有摄像机，可以完全手动控制。

---

bingbing305 于 2018-6-2 04:02:24 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2018-6-2 19:38 编辑_

热气球加投影仪和扩音器，山一样的文大天使大头飘在空中发出雷鸣般的声响，对面不赶紧祭出黑狗血，马桶，月经带压不住。

著名反元老院影片 Zardoz

---

北风之翼 于 2018-6-4 08:13:07 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-6-1 11:26
>
> 煤气呀，煤炭和焦炭副产品。钢铁工业可以的话，压力容器也应该有了。

电炉都木得，哪来的压力容器，而且煤焦化出来的煤气，可不是煤气罐里边的煤气

---

北风之翼 于 2018-6-4 08:18:42 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-6-1 19:49
>
> 轰炸是附赠用途，可以打击对面士气，譬如红警里面，基洛夫空艇轰炸也很壮观。主要是侦查，和火炮校射。一 ...

热气球是无动力飞行，方向肯本不可控，这么昂贵的东东拿去轰炸？出去了回不了谁负责

---

复方心若明 于 2018-6-7 22:47:30 发表了：

汽球系泊侦察校射就行，轰炸等有飞艇再说吧。500 废没有带飞行员，而早期航空就是用人命填。现在即使造出飞机飞艇归化民架驶不了，元老不够填。

---
